國際戰線：可以開多條叫其他國家停止對中國既緩助金

中國常自詡是全球第二大經濟體，擁有全球最大外匯儲備，又在巴基斯坦、委內瑞拉、非洲國家、太平洋島國等地大撒幣，但中國卻是一手向大國討錢，一手在小國撒錢買外交。根據德國官方的數字顯示，2017年德國仍然向「開發中國家」中國提供總額6.3億歐元（約215.04億元台幣）的發展援助資金。不僅如此，中國還是德國的第三大發展援助接收國，前2名則是印度（10億歐元）和敍利亞（7.8億歐元）。從1979年至今，德國已向中國提供的發展援助已高達100億歐元（約3400億台幣）。
德國《世界報》（Die Welt）報導，據2017年的數字顯示，對中國發展援助中最大的一項（2.7億歐元），是德國國有開發銀行「KfW銀行」（原名：復興信貸銀行）提供的低利息貸款。排在第2（2.6億歐元）的是德國各州政府用在中國留學生身上的款項。德國的大學多為政府撥款的公立大學，政府對每名註冊大學生、留學生均有財政投入，這筆支出也被計入發展援助資金名下。

此外，還有德國各聯邦機構與中國的合作計劃，例如：協助中國培養管理人才、持續發展林業經濟，及與中國的氣候保護合作等。德國還曾為中國政府部門提供司法和財政改革方面的諮詢。
德國《圖片報》（Bild）則指，自2013年以來，德國向中國提供6.3億歐元，用於發展職業教育。這筆資金也來自KfW，主要用於汽車、網路技術、化工和機械製造等行業的職業技術教育。結果，上述行業正是中國逐漸成為德國競爭對手的產業。
德國政界就對中發展援助的批評聲音日漸增多。多個在野黨的議員表示，必須重新審視對中國的發展援助政策，向一個財力雄厚的國家提供援助，對民眾、納稅人根本說不過去。尤其是低利息貸款的資金，應該有更好的用途。

2009年，德國政府宣佈過「停止」對中發展援助。但這其實是一種「障眼法」，改變之處在於，雙邊的合作計劃不再由德國經濟合作與發展部的預算撥款，改透過其他部門。還有很多計劃的執行方是德國國際合作公司（GIZ）、德國投資和發展公司（DEG）等半官方機構。因此從那時起，德國用在與中國官方合作計劃上的金額不減反增。

德國經濟合作與發展部長穆勒（Gerd Muller）不諱言，中國早已從開發中國家變為一個援助出資國。但他指，保持這一合作關係的目的在於「讓中國繼續作德國的夥伴」，尤其在解決全球問題上，例如：氣候保護，沒有中國的參與是不行的。「地球氣候的未來也取決於中國和印度，取決於那裡的人們是繼續使用煤炭，還是可再生能源。」
中國長期以來，一直利用「開發中國家」的身分，向西方陣營的已開發國家，索取援助。不只德國，日本自昭和54年（1979年）起，也長年透過ODA（政府開發援助）援助中國，包括：北京首都國際機場就是靠日本的ODA，在1999年大改建，並增建第二航廈，才有現在的規模。據日本統計，日本的對中ODA，迄今已超過3.65兆日圓（超過1兆元台幣），諷刺的是，多數中國人並不知道，包括北京首都機場在內，中國許多基礎建設（如：鐵路、港口）都是靠日本的ODA蓋的。而中國政府也一手拿日本的錢，一邊透過反日教育，大力鼓吹仇日。有鑑於此，日本於去年10月23日決定，終止持續近40年的對中國援助計劃。（國際中心／綜合外電報導）

Credit

戰線叫中國還錢先啦。周圍發債襟數

全城㩒錢

乞衣大國

而且ccp 係世界最大既黑社會/恐怖分子組織
啲錢又係入到ccp 手

#chiNazi
#antichiNazi

我真係好唔甘心

已有普世價值既國家援助中國
但啲錢其實入左中共手入面
攞黎買武器 維穩 打壓追求普世價值既人
或者就去左趙家人入面俾啲官二代fing

中共無恥